新手買樓請教

想問下買樓有咩注意同準備，而加傾岩左價，好大機會聽日去簽臨約，
我準備左支票。有d急，land search都做唔切。
同想問下其實你地開價會點鋤？我拎最但個間中銀估價再-5%，但業主都係through AA問左一次會唔會考慮加，我一句no，而加就deal到。
有d驚開價唔夠好，做火棒俠

Land search agent 會幫你
如果自住唔好淆接火棒，炒家就諗諗
如果到價就去馬，因為就算一年後平20萬，交租都交左，但貴20萬就輸租金再輸20萬

最緊要自己岩，始終有個屋企穩定好多

利伸，岩岩買左樓，比市價冇特別平

land search 上網做唔到？

同問，細訂用支票同本票其實有咩分別？

呢排急住買樓第一次聽
個個急住放 -10%都肯
大把人覺得幾年後半價買得翻

下? 你依家用手機上網都查到冊啦
不過哩啲係AA應該要做

買果個想低過市價，放果個想高過市價，人之常情。不過自住既估足價咪得囉

Land search 可以自己上網做，一定要做！間屋業主係邊個，業權有冇多過一個人，間屋有冇特別嘢
支票台頭最好寫俾業主律師樓
呢d 嘢點都要做咗先，唔好因為一時心急遲做，如果唔係有咩甩轆，到時手尾長！

留名，幾年後入番哩個Post

如果個盤搶手而又趕住比票簽臨約既
支票可以即刻寫, 本票就要等下一個工作日去銀行搞

時間既問題

係個個高市價15%放再減價10%賣

可能人地個仔就出世, 要地方住呢
好多原因既

重生仔
令人震驚

好明顯你呢排冇睇樓

上網碌卡land search都唔做

半年後入嚟
如果到時仲可以有上網嘅話

純粹心態問題，買乜都好，如果你唔一定要買佢，可有可無，抱住打死罷就嘅心態，or 你budget 真係到頂，先會講到價; 同時對方肯唔肯落價都係一樣道理。
我都啱啱買咗，又係唔識講價，agent fee 又比人食足 1% 對家免佣，冇辦法，成世人第一次做咁大決定，預咗比人撚，銀行估得足又係趕自住就算。

大家有冇試過開完個價俾業主，又再反口鋤價？

我都想知。

點解無？
睇樓同時睇幾間
另外一間鋤得落 咁自然會再鋤埋本身個間
正如業主都可以封盤再加價
買家一樣可以 只要未簽約 咩都有得傾

除咗睇銀行估價 有冇睇埋屋苑最近成交價

agger, 我決定鋤多口價，反正無話一定要呢個單位，而且個單位缺點都明顯，altho優點都fit我想要的野

sorry ching，我唔熟以為要等

aa會幫我做左land search? 我驚有之前個d假業主or業權問題渣

Agent 係一定要做 Land Search, 如果佢唔做老閪都唔好簽！

減10％？業主叫價高過估價？
好似幾難叫，aa多數唔會幫試

有無人細訂支票係開俾個業主？開幾多？

Land search可以上網即刻有，好平，搵個銀行fd幫你睇

試下叫rm幫我check下先

Aa唔會問個賣家？
因為通常唔得？

不過穩陣起見，自己比十幾蚊上網check多次都好既。

似乎你露出左一種好岩心水好急要買既心態出黎比你個AA睇到。。。你試下比佢覺得你唔係好志在，岩咪岩唔岩就算咁。。。

land search都做唔切?
懶就懶啦

我最近都買左樓。第一次咩都唔識，AA叫帶定支票上去業主睇多次，岩既就開票。咁樣通常易鋤價啲。

最後都傾岩左，我果陣冇咩特別留意，我直接將支票枱頭寫左業主個名。不過果晚有叫佢即刻補返律師樓資料。後面既大訂當然就經律師樓啦。

鋤唔到賣家，都要記得鋤佢老母AA個佣
仲有，佢賺得你佣，你先係老世，唔肯減佣就叫佢收皮
所有野要睇清楚先好簽，個d乜柒按揭轉介咪撚簽，佢哋自己袋多份佣！

感激ching賜教

之前開律師樓，我果個aa有問定用邊間律師樓

我無呀，樓都無睇，aa都無見過。我純粹新手，以為出價bank deduct 5％ reasonable就咁試。

land search靠自己做啦, 有D AA做野求9其, 你簽左臨約佢就有佣收

成日鋤佣，你買唔成呢間，下次荀盤aa唔介紹俾你，明知你半佣/8成佣

買一千幾百股票都唔急得啦...比幾百個反而land search (仲要係即時） 都唔等得？未比人呃過？

樓都無睇。。。。。。

即做，唔識以為要等。thx咁多位ching賜教

btw 反而睇就難睇d...d 格式排版好撚on9

我之前睇過其他單位，知個間隔，景觀大約係點。不過有得睇都會睇下的。

AA
全世界得一個AA？

買樓最怕太急。睇路。

我都驚急急腳買會後悔，但都睇左差唔多1年樓。
都對樓市會再大調整有d絕望。

唔緊要。知自己買乜同唔後悔就OK

睇多幾間銀行，咪幫襯中銀

純粹check online估價，mortgage 未諗用邊間

我簽臨約先問下aa fee打個折，佢如果鋤到價，我又唔諗住斬佢份commission太多的

aa land search完會gen份report比你keep
如果佢咁都唔做就屌柒佢啦

aa 都無見過？
即係你上網見到盤就電話叫個aa去傾價錢？！

我唔係AA, 亦都只係買過一層樓, 小小業主, 但你真係買過樓?

可能我無你咁多相熟AA, 我買樓果時大大小小搵過10-20個AA, 無乜邊幾個真係有荀盤通知我...

其實睇下當時旺唔旺, 旺既話, 你鋤佣真係唔會通知你

約上單位再睇價？
面對面講價個人覺得好撚尷尬
我都係睇晒樓傾好價，分別落行簽臨約
坐喺行慢慢睇逐行睇
有啲19aa連地址都會錯

我開比業主，$20萬。

睇咗查冊，對哂業主名，冇負資產，佢層樓賺200幾萬，直接開比業主冇問題。

以前好多負資產，唔夠找數比銀行，驚業主走佬，先開比律師樓。

明白，我而加check資料

oh明白，咁我叫佢安排

咁爽手嘅客真係無得頂
aa都無咩搞咁滯
咁記得鋤下佢佣

有冇得透露下 睇中邊度

個個業主掛個盤喺度就係等緊樓主依啲買家

我同你情況一樣。喺其他po都見到巴打你搞緊按揭。我諗你我地差唔多時間買樓。

同埋我果陣佢地係自住緊，又對晒身份証個名同查冊一樣。如果有啲單位唔係個業主自住緊咁可能先至是小心少少既。。。

btw多謝哂兩位巴打，me第一次買樓，有d緊張，所以問下大家。
其實我都有追post做下功課，驚有野做唔足only，話哂一下買成差唔多10m野

支票可以空頭 寫1億都得
本票經銀行開 真係有錢先出到

我都係第一次置業，都係唔知頭唔知路。同意呀，我都買左成9M，所以我聽到你未睇過實樓咪打左個突囉。雖然你話睇過同類單位，但內籠，損耗，改動都可能會好唔同。所以你上去開票之前都要睇同問得仔細啲。。。

希望幫到你。

如果諗住全爆其實都無嘢好睇
漏水都有得化妝

係嫁，呢樣野之前睇mei foo見識過，都係睇下咁。有心呃你，幾萬蚊就做到